地政主任 2020

職位編號: 42722
部門: 地政總署
職位名稱: 地政主任
薪酬: 總薪級表第13點(每月港幣27,340元)至總薪級表第33點(每月港幣70,090元)

待通過2019加薪後：
Principal Land Executive 首席地政主任
(MPS 45 – 49)
$117,580 – $135,470
⇧
Chief Land Executive 總地政主任
(MPS 40 – 44)
$93,710 – $110,170
⇧
Senior Land Executive 高級地政主任
(MPS 34 – 39)
$74,515 – $89,845
⇧
Land Executive 地政主任
(MPS 13 – 33)
$28,780 – $73,775

入職條件: 申請人必須(a)(i)在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[註(4)]或以上成績[註(5)]，或具同等學歷；或(ii)在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級[註(6)] ╱C級或以上成績[註(5)]，或具同等學歷；(b)成熟、具應變能力、富想像力、可靠、具影響他人的能力及容易為人所接受；(c)品格正直、具管理及溝通技巧、懂得處理人際關係、具備從工作累積的待人接物的經驗，及有獨立處事能力；(d)喜歡戶外工作；(e)持有有效駕駛執照[註(2)]；以及(f)符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註(6)]或以上成績，或具同等成績。
註: (1) 申請人須參加筆試。
(2) 申請人必須在是次地政主任職位申請期的最後一天(即2020年2月24日)持有有效的私家車香港駕駛執照，並須在申請書[通用表格第340號(3/2013修訂版)]的「專業資格」一項中列明其駕駛執照上的車輛類別代號及駕駛執照的有效期。如申請人未能在申請書中完整及正確地列出上述資料，其申請將不獲受理。
(3) 具土地管理知識或工作經驗的申請人可獲優先考慮。
(4) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科) 「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(5) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(6) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙)C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(7) 由於邀請信或通知信將以電郵方式寄出，申請人須於申請書上提供正確的電郵地址，並有責任查閱電郵，以確保邀請信或通知信妥為收悉。
(8) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 地政主任主要負責以下職務：(a)向地政專員╱總產業測量師負責，執行與新界土地管理工作有關的多方面事宜；(b)在接受初步培訓後，負責在次分區執行土地管理工作，包括實地視察、會見與物業交易及糾紛有關的人士或負責其他方面的土地工作，例如土地徵用、土地管制(包括寮屋管制及清拆)及執行契約條款行動；以及(c)在颱風吹襲及發生自然災害時執行緊急及隨時候召職務。
(註：地政主任須在新界各處執勤，以及不時執行長時間或不定時的職務。)
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。
(註：申請人須完成由部門安排的入職培訓課程及評估，並取得令人滿意的成績，方可通過試用關限。入職培訓課程及考核，或會於星期一至五晚上及╱或星期六上午舉行，參加者不會獲發任何形式的補假或補償。)
查詢地址: 香港北角渣華道333號北角政府合署21樓地政總署聘用組
查詢電話: 2231 3203 / 2231 3182
截止申請日期(日/月/年) : 24/02/2020 23:59:00

lm

西工？升一級要幾多年？

得P牌考唔考得?
使唔使寫明係"暫准"?

冇車牌

份工無master都唔使諗
大把人搶

on9

唔信咪算撚數
睇條尾都知乜事啦

on9 起碼要doctor呀

冇車牌得唔得

升職十零年到啦

on9
利申：識人做緊

LE唔岩讀死書既人做

ching好似報好多政府工咁喎

你做埋我果份

兩單新聞有咩問題?

你知唔知上次開board請左幾多fresh grad

兩個咪撚嘈啦
send個email用公開資料守則問下地政署上屆有offer既人咩學歷咪得囉
呢d係公開資料一定問得

佢應該係想講LE要handle既case隨時有d就係好似個兩單新聞咁複雜

btw以前見啲LE日日都好夜走，恐怕都唔係好做
(應該話LandsD做得DLO都係忙)

點會問得 私隱條例

問過其他工 佢照答
滿意未?

頂薪有points 33 唔通想日日鳩fingfing等放工?
唔係唔得既 不過呢d機會唔係屬於我
我有地政主任做就夠架啦

認真 做撚死你 千奇唔好做

無知，我識人做緊得degree

Point 33都係廿年後既事

咁又點? 你怕你無咁長命等?

過到筆試先算

要等到四十幾歲先跳到頂但你肯等都ok既

不過呢個部門真係工作量同壓力都大，唔係講笑
上年有個surveyor自殺，新聞有報

不如你講下有邊份工 一入職幾年就有point33
自問ao就無能力考啦

邊有咁好幾年就pt 33
你岩岩入去先pt 13

你自己話要四十幾歲先頂薪拎到point33
我咪問你 邊份工入職幾年就有point33 唔洗等到四十歲
你閱讀有困難？

其實都唔少

Fresh grad surveying ok?

例如呢？ 要專業資格既醫生律師果d?

已經一班人係度擾敵

擾得好低莊

我識人就ApII 同食環幫都3年acting
當1-2年坐正
就pt28
最快都要8-9年

你攞d要專業資格/特定科目既工去比較一份要求中學畢業既工？

不嬲連登啲招聘po同tg谷都好擾敵

做Estate Officer會舒服啲

你知唔知入面做緊既人幾多個做到有病

Officer grade黎講呢份算伏

1.工作量/壓力大 （做既野好復雜，無人帶你做，全部要自學，而且經常轉位，成日要重頭學起，同埋好多位要跑數/比人捽/比人追）

2.要廿年先pt 33 （其他officer post通常分1/2級，2級升1級好快，一升人工就連跳n個pt，快過你慢慢續年跳，EO/TO就係個好例子)

3.返工遠，office得10個8個，大部分都係新界，同埋好鐘意玩野派到你去老遠返工，例如明知你住新界西，會固意派你去新界東返工）

4.升一級好難（表現=跑唔跑到數）而且要做好長時間先比你入zone

溫馨提示：
你考到入到黎做好快就會想考第2份，當然好多人都考唔走而睇在份糧份上頂硬上做左十幾廿年

咁你無話唔比professional grade/ 冷門職系咁我咪答你唔少，事實係唔少lol

地政總署曾多次出現在申訴專員的黑名單上，有人非法佔用政府土地、違反地契條款、官地短租變長佔等，全部都屬地政總署的管核處理範疇，無得卸膊。排隊等上位的一班AO政務官，視地政總署是三煞位，劉勵超當年又點頂？

「以前我係睇住報紙頭條、聽住收音機做署長。好似有人投訴短期租約官地，寧願養蚊、養老鼠地政署都唔理。我們要理就要搵人巡、搵人剪草啦，我個年代無一筆咁嘅預算，但媒體鋪天蓋地鬧，咁都要諗辦法處理。」

「仲有要用好多時間做土地管制工作，例如有人霸佔官地、有人倒泥頭等，都插咗好多年啦。我以前喺立法會都講過，你要我每幅地執到正，就要俾我成立土地警察，24小時巡邏執法，倒泥的人係半夜三更去做，沒土地警察我點搞呢。當然啦，我咁講又被人話我離地。」劉勵超苦笑道。

點解豪宅旁邊的土地，會批埋俾大宅主人？劉勵超指：「例如一塊三角形的50呎地，招什麼標呢，浪費納稅人錢。附近又有人申請，我們覺得用途OK先會批，當然有些是被霸佔了而我們唔知。仲有，新界有人非法佔地建丁屋，這個真的很棘手，處理上唔單止人手資源限制，仲有政治考量，不得不承認新界居民有相當大的牙力。我咁樣講好似插林鄭，但佢咁打得都不得不低頭，如果我去執法，有人又會去個局度話，這是政策問題。」

「土地問題，很多都是政治問題；政治問題，難處理過實質問題。」講到政治，當然不是一個D5級的署長可以話事。

AO，從來都只係一粒螺絲，但被派去三煞位真係要硬食？

「我無得選擇，叫我做署長，係可以say no，但這個suppose係晉升機會。佢會話睇得起你啊，你可以唔去做，但短期內睇唔到有乜出路俾你，咁你就水深火熱都要去。」

記者問劉勵超如何形容他在地政總署的工作：痛苦、想做但做唔到、官僚、好多政治考量？劉說：「差唔多你講的，全部都中晒。做地政好難enjoy，日日都有問題，日日都要救火。」

「喺地政返工，精神崩緊，我初初返工時仲係黑色頭髮，離開時已白晒，同埋唔見咗好多。」

「地政總署又有它很獨特的工作文化，內裡差不多全部都係技術官員，很多測量師，我去做的時候是孤身上路，我是空降入去的，當時成個署得我一個AO。政府內部想找AO做地政署長，但AO中對土地規劃熟悉的，當時只有我一個，於是就搵咗我去。」記者詢問他說的「獨特工作文化」具體是什麼，劉勵超卻不欲多談。資料顯示，地政總署助理署長林嘉芬曾捲入買地爭議、女高級地政主任賴婉菁捲入套丁風波等，地政技術官員操守令人擔憂，劉勵超不作評論。

訪問後，他傳來退休時給同事的感言。

即係話，做地政署長好無癮？「咁都要做啦，鬼叫你揀做AO，身不由己，唯有做得幾多得幾多。好似好天真咁，但我當時係希望將部門工作文化turn round，但有難度。」劉勵超退休感言中「盼望同事深思」的一句：「當你收到一宗請求或投訴，或處理一宗申請時，請嘗試與申請人或投訴人易地而處，從他們的角度去看問題的癥結，然後才決定你的回應。」是他有感而發。

如果睇個尾考慮做呢份工既，我建議你考其他2A3O,升左一級先考呢份
否則pt13捱到33係好痛苦既事

一定得啦，中學未畢業都得

正啊
薪高糧準，出面愈仆街人工愈見洗！

之前筆試過到，衰面試

筆試考乜

一條中，一條英
中文寫封信比局長說明你支持定反對標準工時立法
英文寫essay，唔記得題目
基本上，你當地政主任筆試係簡化版JRE

所以我上面都解釋左點解呢份係伏

有冇HD做到呢份工

老母做緊呢份 政府工黎講算辛苦 日日8點先返到屋企 好多批地問題要處理

咁勁嘅老母！

中英作文都過到

應該咁講
比起私人閪公司 呢個位一定好做過出面 但相對officer grade 呢個位的確係好chur

好耐之前嘅事啦應該 之前應該易入啲 而家競爭都大 又少位 佢都就退休
好似已經升到PLE

做左幾十年？

唔止 應該三十年都黎 無問到佢

其實想知老豆老母做呢啲位

你地做仔女 唔會再去考同一個位，或其他政府工？

父母傳授寫作面試技巧幫助大唔大

40歲到揾到咁多都唔差la

我之前都有諗過 不過啊媽話考到professional grade就唔好做呢啲officer grade啦
我有好多野都會請教自己啊媽 好多code同specifications 睇唔明都係問佢

利申 政府gradE

分享下啦 希望幫到大家就真

原來係咁！咁你考grad E呢份有無問下你媽

少少啦 唔多 因為始終大家唔同行業 主要都係問佢written test會tip咩題目 佢都話會出關時事嘅問題
至於technical written test同interview都係gradE嗰邊問翻engine related嘢 所以都係靠自己 佢唔會識

加油啦師兄 希望你入到！

不過我覺得呢個位人工都幾吸引 又多福利

有housing夠啦
Professional grade當然升得仲快 不過考到牌先有pt32 希望考到

而家唔使交證明文件？齋網上遞表就得？

咁又唔止

份份都西工

面試中定英？

入到依份雖然辛苦 但真係人生贏家

私家車自動波得唔得？

咁快就推左咁多頁狗沖了

有冇現職ching可以講下請咩人多做緊咩政府工會大機轉到？

做工程再加冇degree係咪收得皮

以前請果幾批好多都以為自己好撚高級
連大sir都唔放在眼內
返工串柒柒成日射波乜尻都唔唔關自己事坐file
又唔諗下自己只係一個濕尻LE仔
攪到依家咪請d白紙返黎
因為聽聽話話肯教肯做

有冇人成30歲先考公務員？

5年升Senior?
通常幾耐升

係咪一定要符合佢個會考成績要求先得AL 符合到但CE 冇咁多科C

考到就唔會入嚟做啦

狗轉工？

咁都係六點幾放工啫
同私人工冇得畀

謝謝！

兩條essay一中一英
1. 中文寫信俾署長要求標準工時立法
2. 英文分析填海同埋發展郊野公園pros and cons

yes, 我諗都會睇掛，真係唔知

有offer 先再諗啦 清

靚仔？

多謝巴打

P牌可以考？

可以
穩陣d可以寫埋expect幾時攞正式牌

Fake?

冇fake
個job ad只是寫有效車牌
P牌都算係啊

p牌無問題，亦都唔駛擔心自己係咪雪藏牌
因為係無機會俾你揸車
個車牌係當年用黎幫呢個post fight到pt13起跳

呢個真
DLO有車有司機
冇乜人願意揸自己架車行鄉郊D爛路

想問巴打如果學歷得HD有無機會??

無 2A3O 但 HKU UG 同 Master 受唔受

揸AM車要考個試，你老細唔會簽紙俾你考
真係有時有urgent野要揸自己車都可以claim mileage既

同問
有2A3O做已經好幸福

名

想問下各位巴打，網上申請左之後使唔使立即郵寄證明文件？我搵唔到佢有交證明文件既deadline

多謝巴打既支持希望無比你燈左

咁串做乜
一般會寫明本地學歷申請人唔使交證明文件
今次無寫，咁有人問都好正常

討論區唔俾討論
唔俾問問題

部門無人聽電話
同埋人哋上嚟問下其他人點做都好正常啫
你唔想答咪唔好答

問下當然無問題啦

但係咁高質既問題都問得出
相信果位考生閱讀能力 處事能力 邏輯能力都相當出眾
祝果位巴打好運

問一條問題都可以俾你咁了解我既能力，咁相信你既各種能力都係咁出息
點都好，多謝晒你既祝福

唔好咁講
智商這回事係睇得出既

智商相信都係不相伯仲既但情商就高下立見啦問條問題都要比你針咁耐討論區唔俾人問下野討論下

巴打小心自爆
女PLE得幾個

我上面講左 問下當然無問題啦
你睇唔到?

真係無問題就唔使咁寸啦算啦唔謂嘈啦
完！

無2a3o 但shitty u grad
利申：做緊

呢個lv 唔怕啦

讀緊master 想報

有個朋友屋企人原本係中五要求公務員 普通degree 做咗兩三年見到地政請人 考一次就考到

無嘢係唔得既 報咗先再算

係咪每年都招聘？
自覺工作經驗都okay , 但差左個車牌

其實4年後pt13都唔止2萬8

大概幾時會有消息

個application都未close

住村屋有咩問題?

同問 人工算高
唔洗學歷同工作經驗wo

入職幾年33？
成7皮？重唔洗學歷？

唔同u都有唔同？

海鮮價

忙到仆街 伏位黎 又難升

佢招聘唔覺有寫
平時紀律部隊就有寫明

[member並非講LE
望清楚先[/member]

巴打追下post 先

你柒下柒下做過政府工未呀串人，stat野點會私隱呀

今水會唔會請多過100 人
我覺得7 婆好缺LE 搞land resumption

你望下個編制先 我覺得唔會

幾時有得in
去陪跑

大家有通知未

未，知唔知written passing rate幾多

車牌嗰度淨係填左個獲得日期，冇寫幾時expire星期一打去問下有冇伏先

唔計P牌，正常人都知10年牌掛

我唔記得填今日補個email 俾佢唔知得唔得

你睇下張車牌寫邊樣

其實到時筆試pass到自然會叫你補

Written 易唔易pass

幾時有written 消息
同今次會唔會係大水

唔會，上一水請左過百

60-70 應該有瓜

林鄭唔係話玩土地收回唔係要大水請人乜

60 個希望有la

1.3%

我諗車牌同written果到會screen走一半

同埋有班沒degree爭
真係鬥應該30 爭1

咁佢寫寫文幾勁喎中英文作文

十幾廿年前？？咁真係益左佢

你係le? 同呢班人共事緊？

如果佢地都要考中英文作文至入得 會唔會好多fail哂

Pish 幾時有信

應該5 月

Written 中英要幾多字?

當你份工係專搞鳩圍村佬，仲敢去住?

1畢業Grad E 26/7歲坐正pt32

咁唔係個個果叻
果啲26/27坐正pt32做professional
可能一百人裡面得幾百

未必係叻
更多係純好彩

Agree

祖先庇佑

3年之後 求其做都冇人吹得你脹啦

出咗interview?

(e)持有有效駕駛執照＞解點要識渣車既？

入村做嘢

Pish

有冇鑊氣先

2a3o位點會無鑊氣
想無鑊氣去做aco ca

其實點解LE可以直接去到MAX33?
唔好話依個係2A3O位
就算係學位職系，都只有老師、社工、言語治療師依三個專業可以唔洗升職都MAX33

因為LE有鑊氣
老師好多Contract 制

呢個真，所以一直都唔建議新人考呢個位，由pt13捱到33條路好漫長，要升職sharp既都講緊要捱十年，大把人一世無得升
不如考其他二級位，做到咁上下confirm左一級先再考LE
會快好多到max

其實LE都好過好多私人公司la
比上不足比下有餘la

你呢個好天真嘅諗法

乜嘢叫做響其他位度升快啲（例如？）
然之後confirm左再去考LE

政府嘅「升得快」講緊都起碼10年
有得升得快嘅位個Career都應該會好過LE
如果你同我講唔使10年，即係代表你個職系空缺比較多，而你又響上面覺得係好有potential

既然係咁點解唔響嗰邊做落去

出面做物管，升到SPM都無LE人工

物管就不嬲都閪㗎啦

鑊氣係點解？

唉，我都想考但冇車牌

上一水隨時走咗十個

今水請60-70 個？

點解考其他位升一級先報LE
咩操作

其實LE同EO比邊個chur啲

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

Chur 唔chur 睇位睇彩數
不過從來只有 LE 考EO
唔會有EO 考LE

見到前幾日東張西望講村屋停車場已經唔想做LE

想知有消息未

差佬唔做嘢咩燒屋宇規劃地政囉，加上有申訴專員公署長期監督

打錯字自

仲未收到任何消息

我諗最快都七月先開始筆試

HI可以

等

大家準備未

AD 位唔係一定LE 升上去架咩？

唔關事，如果唔presentable比你doctor都無用

仲要SPLE得一個位，雖然就快開broad

咁你唔問ao

何啟明都做副局長 有咩唔得

我以為好似食環由HI升，點知lands仲有pro grade 先係老頂

真

2A3O仔想做AD?
咪發夢啦
雖則好多LE成日係office扮晒大支野
以為自己好撚柒高級

可能對得鄉黑多同化左

成班友仔以為自己係ES
對住d同事係度指指點點

有人收到email?

佢應該出緊written 信

收到email

Dear Sir/Madam,

Thank you for your application for the post of Land Executive in Lands Department. Please be informed that the Lands Department is processing the applications for the Post of Land Executive. Candidates who are selected for the recruitment examination will be notified of the details separately in due course.

Should you have any enquiries, please feel free to contact the Appointments Registry of this Department at 2231 3203 or 2231 3182.

Appointments Registry
Lands Department

人人有份？

我估係

應該係

係喇

成個部門最撚低級既officer 有幾高級

Departmental grade 啦
鳩下鳩下有pt 33 算係咁

起碼仲有得鳩點班LI做嘢

琴日收到

原來星期一收到過封野

傻鳩LI撚返你轉頭都仲得

唔係瓜

做乜9
btw le幾耐先升到一次職？

邊有政府工升得快做文職就更加唔會快

10年有冇

你預跳曬所有pt 大把人做到退休都係LE

3) 具土地管理知識或工作經驗的申請人可獲優先考慮。

最叻嗰班都要10年先升到

問得出都知你弱智

政府職位上一級1比1都要講緊6-8年
3比1 唔計食正退休潮
應該平均講緊20-25年先升到

幾時出written
都好耐wo la